加拿大提前將一對大熊貓送回中國 稱疫情影響竹子供應

加拿大卡爾加里動物園宣佈，受到新型肺炎疫情影響，中國租借給加拿大的一對大熊貓，將在近期提前回國，比原定時間提早近3年。

這對來自四川成都的大熊貓「大毛」和「二順」，2013年3月到加拿大，原本旅居10年。動物園表示，運輸業在過去兩個月的疫情中受到衝擊，令大熊貓所吃的新鮮竹子供應鏈被破壞，質量受到影響。園方說，對熊貓而言，最安全的地方是竹子豐富及易於獲取的地方，因此不得不將這對大熊貓送回國，形容作出有關決定是非常困難。

由於動物園在疫情下仍要暫時關閉，園方希望公眾透過網站的熊貓直播頻道，向這對大熊貓告別。

潛台詞
屌啲竹依家仲要加價 你地倆隻臭西返鄉下吔蕉啦